【單身福利】返工太忙無時間拍拖？杭州中學為單身老師設「戀愛假」！

經常話「個個都拍拖」，唔通個個都有拖拍？浙江杭州市丁蘭實驗中學昨日（15日）宣布，單身的年輕教師和已婚未生子的老師均可享有「戀愛假」，只要沒有影響課程編排和教學，符合條件的老師每月可以上網申請兩次「戀愛假」，每次不超過半日，希望有助他們能在生活和工作之間取得平衡。

該中學早已有「獨子假」的傳統，讓老師可以抽身照顧家中的孩子，也可送孩子上培訓班、參加親子活動。內地政府取消「一孩政策」後，愈來愈多老師育有兩名小孩，於是校方將「獨子假」升級為「親子假」，為老師提供更多福利。

此外，因部分老師的孩子已經長大成人，校方還設有「幸福假」，有老師開玩笑說，「幸福假」讓他們有時間替孩子物色另一半。

符合條件的老師每月可以上網申請兩次「戀愛假」，每次不超過半日

半日，返屋企訓啦